{
    "question": "Sebutkan persamaan dan perbedaan antara konduksi dan konveksi!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p> Persamaan dan perbedaan antara konduksi dan konveksi<strong> adalah</strong></p><h3>Persamaan Konveksi dan Konduksi</h3><ul><li>Konveksi dan konduksi memiliki perpindahan kalor yang sama</li><li>Konveksi dan konduksi menghasilkan panas yang sama</li></ul><h3>Perbedaan Konveksi dan Konduksi</h3><ul><li>Cara perpindahan partikelnya</li><li>Benda yang dipanaskan berbeda</li><li>Cara mendapatkan panas berbeda</li></ul><p></p><h2><strong>Pembahasan </strong></h2><p>Dalam sehari hari kita memasak sesuatu dengan alat masak. Alat tersebut berbahan alumunium atau logam. Dalam memasak tersebut adanya proses perubahan suhu pada benda. Pada sebelum terkena api alat tersebut masih dingin, tetapi setalah terkena api alat tersebut panas. Hal tersebut disebut dengan konduksi.<strong> Konduksi </strong>merupakan suatu proses berpindahnya kalor tanpa adanya perantaranya. Konduksi sering sering terjadi pada benda padat. \u00a0Hal ini dikarenakan benda oadat memiliki partikel yang banyak.</p><p></p><p>Pada saat kita memasak air, awalnya air terasa dingin. Namun setelah dimasukkan ke dalam api, air bagian bawah terasa panas dan lama kemudian semua air menjadi panas. Proses tersebut dinamakan dengan konveksi. <strong>Konveksi </strong>merupakan suatu berpindahnya terdapat perantaranya. Hal ini dikarenakan adanya perpindahan massa jenis pada air tersebut, sehingga terjadinya proses konveksi. Contoh memasak air, angin laut, dan angin darat.</p><p></p><h3>Persamaan Konveksi dan Konduksi</h3><ul><li>Konveksi dan konduksi memiliki perpindahan kalor yang sama</li><li>Konveksi dan konduksi menghasilkan panas yang sama</li></ul><h3>Perbedaan Konveksi dan Konduksi</h3><ul><li>Cara perpindahan partikelnya</li><li>Benda yang dipanaskan berbeda</li><li>Cara mendapatkan panas berbeda</li></ul><p></p><h3>Manfaat Perpindahan Kalor</h3><ul><li>Sebagai cat mobil</li><li>Sebagai pembuatan termos</li><li>Membantu pekerjaan nelayan</li><li>Membantu mengurangi penyerapan kalor</li></ul><p></p><h2>Pelajari Lebih Lanjut\n</h2><p>Pelajari lebih lanjut contoh soal kalor pemanasan air\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/2397432 \u00a0\n</p><p>\nPelajari lebih lanjut kenaikan suhu dan perubahan wujud saat dipanaskan\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/5759150 \u00a0\n</p><p>\nPelajari lebih lanjut ciri dari perubahan wujud yang melepaskan kalor\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/7965866\n</p><p>\n</p><p>--------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p>\n</p><h2>Detail Jawaban: \u00a0\n</h2><p>Kode: 7.6.1 \u00a0\n</p><p>\nKelas: 7 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nMata pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nMateri: Bab 1 - Besaran dan Pengukuran \u00a0\n</p><p>\n</p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-kincir-air-mengubah-dari-energi-apa-ke-energi-apa-2-tujuan-me-943",
            "question": "1. Kincir air mengubah dari energi apa ke energi apa\r\n2. Tujuan membuat kincir air apa aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi gerak - energi listrik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kinetik menjadi listrik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberapa-penting-energi-bagi-kehidupan-jelaskan-616",
            "question": "Seberapa penting energi bagi kehidupan? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sangat penting, karena manusia sangat membutuhkan energi, jika tidak ada energi, maka manusia tidak bisa hidup",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Penting lah. energi kan kemampuan untuk melakukan usaha atau melakukan suatu perubahan. otomatis jika kekurangan energi ya akan lemah, susah beraktivitas. apalagi untuk tubuh.\u00a0selain itu, sumber dari energi juga sangat berperan penting dalam kinerja organ tubuh, salah satunya karbohidrat, protein, dll.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kelompok-besaran-turunan-menurut-sistem-internasional-316",
            "question": "Sebutkan kelompok besaran turunan menurut sistem internasional !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Meter untuk panjang (m, l)<br>2. Kilogram untuk massa (kg, m)<br>3. Sekon untuk waktu (s, t)<br>4. Ampere untuk arus listrik (A, i)<br>5. Kelvin untuk suhu (K, T)<br>6. mol untuk jumlah molekul (mol, n)<br><span>7. Kandela untuk intensitas cahaya (cd, j)</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "volume<br>massa jenis<br>percepatan<br>gaya<br>usaha dan energi<br>daya<br>tekanan<br>muatan listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-satuan-astronomi-150-juta-kilometer-jika-kelajuan-rambat-c-647",
            "question": "1 satuan astronomi\u00a0 = 150 juta kilometer. jika kelajuan rambat cahaya adalah 3 X 100000000 (sepuluh pangkat delapan) m/s =, cahaya matahari akan sampai di bumi kira kira dalam waktu.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "t=s/v<br>\u00a0= 15 juta km / 3 x10\u00a0^\u00a08 m<br>\u00a0= 500 sekon",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "t=s/v<br>\u00a0= 15 juta km / 3 x10\u00a0^\u00a08 m<br><span>\u00a0= 500 sekon</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aluminium-bermassa-2-kg-dengan-suhu-20c-menerima-kalor-sebesar-627",
            "question": "Aluminium bermassa 2 kg dengan suhu 20\u00b0C menerima kalor sebesar 180 kJ.Jika kalor jenis aluminium = 900 J/kg\u00b0C,suhu akhir aluminium adalah ........\u00b0C",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><em><strong>Mapel : IPA Fisika\u00a0<br></strong></em></u><u><em><strong>Kelas : 8 SMP/VIII SMP<br></strong></em></u><u><em><strong>Bab : Kalor dan Suhu\u00a0<br></strong></em></u><u><em><strong>Tentang : Kalor Jenis\u00a0<br></strong></em></u><br><u><em><strong>Pembahasan Soal :<br></strong></em></u>Aluminium bermassa 2 kg dengan suhu 20\u00b0C menerima kalor sebesar 180 kilo joule.Jika kalor jenis aluminium\uff1d900 J/Kg \u00b0C,maka suhu akhir aluminium adalah....<br><br><u><em><strong>Pembahasan Jawaban :<br></strong></em></u><u><em><strong>DiKetahui :<br></strong></em></u>m = 2 kg\u00a0<br>T(awal) = 20\u00b0C\u00a0<br>Q = 180 kJ ( 180.000 J )<br>C = 900 J/kg\u00b0C\u00a0<br><br><u><em><strong>DiTanya :<br></strong></em></u>T(akhir) =....?<br><br><u><em><strong>DiJawab :<br></strong></em></u>Rumus mencari T(akhir)<br>Yaitu :<br>Q = m x C x \u0394T<br>Q = m x C x [ T(awal) - T(akhir) ]\u00a0<br>180.000 J = 2 kg x 900 J/kg\u00b0C [ 20\u00b0C - T(akhir) ]\u00a0<br>180.000 J = 1.800 [ 20\u00b0C - T(akhir)\u00a0<br>20\u00b0C - T(akhir) = 180.000 : 1.800\u00a0<br>20\u00b0C - T(akhir) = 100\u00a0<br>T(akhir) = 100 + 20\u00b0C\u00a0<br>T(akhir) = 120\u00b0C\u00a0<br><u><em><strong>Jadi, Suhu Akhirnya adalah 120\u00b0C.\u00a0<br></strong></em></u><br><u><em><strong>Keterangan :<br></strong></em></u>Q = Kalor benda ( Joule )<br>m = Massa benda ( kg )<br>C = Kalor jenis benda ( J/kg\u00b0C )<br>T(awal) = Suhu awal ( \u00b0C )<br>T(akhir) = Suhu Akhir ( \u00b0C )<br><br><u><em><strong>&#039;&#039; Tiada Perjuangan tanpa ada Perjuangan &#039;&#039;<br></strong></em></u><br>#LearnWithBrainly<br>#PejuangUNBK2018<br>#BrainlyMengedukasi<br><br>Semoga Membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-pegas-tergantung-sebuah-beban-yang-bergetar-50-kali-da-563",
            "question": "Pada suatu pegas tergantung sebuah beban yang bergetar 50 kali dalam waktu 10 sekon. hitunglah besar    a. frekuensi getaran\r\nb. periode getaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. f = n/t = 50/10 = 5 Hz<br>b. T = 1/f = 1/5 = 0,2 s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-titik-tetap-bawah-dan-titik-tetap-atas-558",
            "question": "Bagaimana cara menentukan titik tetap bawah dan titik tetap atas pd termometer?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang paling penting dalam penentuan titik tetap thermometer adalah\ndengan mengukur atau menentukannya pada tekanan 1 atm. Ketika dalam tekanan 1\natm ditetapkan titik tetap bawah yaitu suhu tepat pada saat es melebur. Dan\nsuhu tetap atas ditentukan pada saat air mendidih. </p>\n\n<p>Sebagai contoh untuk thermometer yang biasa digunakan di Indonesia\nadalah thermometer celcius, dimana pada tekanan 1 atm es melebur diberi angka 0\ndan dijadikan sebagai titik tetap bawah . Sedangkan ada saat air mendidih\ndiberi angka 100 ditetapkan sebagai titik tetap atas. Dan diantara kedua titik\nitu dibagi menjadi 100 titik dengan skala yang sama.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-perpindahan-panas-secara-konveksi-772",
            "question": "Sebutkan 5 contoh perpindahan panas secara konveksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>5 contoh untuk perpindahan panas secara konveksi yaitu terjadinya angin darat dan laut, air ketika dipanaskan akan mendidih merata, asap pada cerobong akan bergerak naik, gerakan yang terjadi pada balon udara dan gerakan naik turun pada kedelai saat saat dipanaskan.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Tiga cara perpindahan kalor yaitu perpindahan kalor secara konduksi, konveksi dan radiasi.</p><p>Perpindahan konduksi yaitu perpindahan kalor dengan zat perantara dan tidak disertai perpindahan partikel - partikel zat. Contoh untuk perpindahan kalor secara konduksi adalah ketika kita memanaskan salah satu ujung logam, maka ujung logam lainnya akan ikut panas, tutup panci akan terasa panas ketika digunakan untuk memasak, air akan mendidih ketika dipanaskan dengan panci logam, knalpot menjadi panas ketika mesinnya dihidupkan, sendok akan menjadi panas ketika dimasukan air panas dan lain sebagainya.</p><p>Perpindahan konveksi yaitu perpindahan kalor melalui suatu zat dan terjadi perpindahan pada zat- zat tersebut. </p><p>Perpindahan radiasi yaitu perpindahan kalor tanpa zat perantara. Sedangkan untuk contoh perpindahan kalor secara radiasi yaitu panas matahari yang sampai ke bumi, ketika kita duduk didepan api unggun badan menjadi hangat, baju yang dijemur menjadi kering dibawah sinar matahari dan lain sebagainya.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. cara perpindahan kalor: brainly.co.id/tugas/59710</p><p>2. cara perpindahan kalor dan contohnya: brainly.co.id/tugas/92048</p><p>3. macam - macam perpindahan kalor: brainly.co.id/tugas/2844226</p><br><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel:</strong> Fisika</p><p><strong>Bab: </strong>suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode:</strong> 7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> kalor, perpindahan kalor, konveksi, radiasi, konduksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-meteor-dan-meteorit-667",
            "question": "Jelaskan tentang meteor dan meteorit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Meteor adalah penampakan jalur jatuhnya meteoroid ke atmosfer bumi, lazim disebut sebagai bintang jatuh. Penampakan tersebut disebabkan oleh panas yang dihasilkan oleh tekanan ram (bukan oleh gesekan, sebagaimana anggapan umum sebelum ini) pada saat meteoroid memasuki atmosfer.<br><br>Meteorit adalah batu meteor yang berhasil mencapai permukaan planet Bumi. Disebut juga meteor setelah menembus atmosfer bumi tetapi belum mencapai permukaan bumi. Meteor merupakan asteroid\n kecil dari luar angkasa yang tertarik oleh gravitasi Bumi, ketika \nmemasuki atmosfer bumi terjadi gesekan udara di lapisan ionosfer \nmenyebabkan meteor menjadi panas dan terbakar menimbulkan cahaya terang \nsehingga kadang kala disebut bintang jatuh<br><br>semoga membantu,,, :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Meteor adalah penampakan jalur jatuhnya meteorid ke atmosfer bumi, lazimnya disebut sebagai bintang jatuh.<br>Meteorit adalah benda yang dihasilkan dari meteorid yang tidak habis terbakar dalam perjalanannya di atmosfer dan mencapai permukaan bumi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-peralatan-yang-memanfaatkan-elektromagnet-inti-pada-soleno-723",
            "question": "dalam peralatan yang memanfaatkan elektromagnet ,inti pada solenoid biasanya menggunakan besi lunak . mengapa tidak menggunakan besi keras atau baja ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena dengan menggunakan besi lunak kekuatan kumparan berarus listrik dapat diperbesar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}